\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.8cm,right=1.8cm}
\usepackage{enumitem}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}



\begin{document}

\section*{Производная}
Исследуйте на дифференцируемость функции и найдите производную в точках, где она есть:
\begin{enumerate}
 \item $y = |\sin x|$
 \item $y =  \begin{cases}
0,&\text{если $x \in \mathbb{Q}$,}\\
x,&\text{иначе}\\
\end{cases}$

 \item Приведите пример функции $f$, такой что $f(x)$ и $(f(x))^3$ дифференцируемы в точке $x_0$, а $(f(x))^2$ не имеет производной в точке $x_0$.
 \item Приведите пример функции не имеющей производной ни в одной точке, квадрат которой имеет производную в каждой точке.
\end{enumerate} 
Верно ли утверждение:
\begin{enumerate}[resume]
  \item если функция дифференцируема в точке, то она дифференцируема в некоторой ее окрестности?
  \item если на интервале $(a;b)$ верно неравенство $f < g$, то $f' \le g'$ на $(a;b)$?
  \item если на интервале $(a;b)$ верно неравенство $f' < g'$ и $f(a) = g(a)$, то $f \le g$ на $(a;b)$?
  \item Дана функция $y = x + \sin x$, $x \in \mathbb{R}$. В каких точках обратная функция имеет бесконечную положительную производную?
  
\end{enumerate}


\end{document}